政府：智慧燈柱沒有人臉識別功能 亦不能偵測或讀取身份證資料

進一步澄清智慧燈柱相關應用
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府資訊科技總監辦公室（資科辦）留意到星期六（八月二十四日）擬進行的觀塘區遊行，其中一個關注點是智慧燈柱的應用。資科辦發言人今日（八月二十二日）重申，智慧燈柱只用作收集城市數據（包括交通、氣象、空氣質素），並透過開放數據，配合5G的來臨，推動智慧城市發展。智慧燈柱沒有人臉識別功能，亦不能偵測或讀取身份證資料。

為釐清事實，釋除公眾疑慮，政府已成立多功能智慧燈柱技術諮詢專責委員會，藉業界專家和學者，檢視相關的私隱保護與資訊保安技術事宜。資科辦上月亦公布50支已安裝的智慧燈柱位置、功能及設備清單，日後亦會繼續開誠布公，發放智慧燈柱的資訊，讓公眾有正確客觀的理解。

完
2019年8月22日（星期四）
香港時間12時59分

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

智慧燈柱沒有人臉識別功能，亦不能偵測或讀取身份證資料
燈柱緊係冇啦
支鏡係冇,我都知
部電腦有呀嘛

相佢一成 閪足全程

港鐵係警總實時睇到都唔會主動話你知啦

即係有

係咪驚啲人拆左佢

屌你啦
信你至奇

哦，閱。

裝個software就有啦

咁整黎做乜鳩？拆咗佢都無所謂啦

信你都on撚9

仆街政府講D野全部係反話

1.鏡頭無，後台都可以做到
2.而家未裝，將來都可以upgrade，要乜有乜

點解叫智慧燈柱咁好聽？
我地係咪應該改口做監控燈柱

cctvb一早已經出賣左你啦

智慧燈柱本身冇
不過可以send去第二度做人臉識別

俾佢set 好哂嗰時，到時你仲反抗到？

誠信破產

咁點解要叫智慧燈柱？

仲有人信政府既話佢就係曱甴！
The Bill Is Dead

講大話

之前講高清鏡頭拍攝
輸出先轉番低清
得授權人先睇得
但用緊既hikvision就係中共天網用緊既,有冇後門之類

Cctv連左網, 即係隨時可以send返啲videos 去server
Backend做乜我地市民唔會知㗎喎，強烈要求政府open source 成套system, 反正又唔係啲咩技術專利，全民參與開發，全港IT狗幫你main 政府又有著數

而家唔得唔代表將來唔得

政府已經冇哂信用, 開眼講大話, 信你半成都死

哦

agree 戇尻仔先會信 個公信力跌到負數既政府

cctvb介紹過啦

智慧燈柱沒有人臉識別功能，亦不能偵測或讀取身份證資料
燈柱緊係冇啦

燈柱緊係冇啦
支鏡係冇,我都知
部電腦有呀嘛

8.22 1500 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 上午 機場
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

,

你仲信唔信個政府？

依家冇啫，一個update咪有囉

此地無銀三百兩

個cam邊會識得認人，正苦你真搞笑

咁入面個rfid晒嚟做乜？

呢個政府真係當我地香港人係on99好似大陸人噉
總之一條燈柱都唔會畀你裝
5你老母G智你老母能咩

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

有害氣體無害

呢個港共政府仲有人信咩

收皮啦咁你班撚樣咁急住裝支濕鳩燈做乜柒

屌你老母啦，冇人會再信政府架啦

有鏡頭但無識別功能

你信佢？

啱喎，用嚟錄影，5g放上cloud咋嘛
人臉辦式唔關燈柱事喎

隨時可以加
當人on9?

講到咁無辜
咪 open source 俾大家睇下藍本同 code 囉

仲諗住自己post

驚豬呀?

佢老母仲信你地班冚家鏟鳩嗡咩
係呀 呢一刻無 下一刻會試行

所有流言在官方否認之前不要信以為真

不相信這個滿口謊言的政府！

條燈柱緊係冇人面識別
個server有之嘛

宜家冇代表將來冇？
點知幾時偷偷地加裝

[警世]政府打假新聞真有效？學者舉俄羅斯「資訊戰」為例：假新聞就是希望你打它

誠信破產喇垃圾政府 謊話連篇在前 無人信你呀屌

呢個垃撚圾政府講嘢仲有人信咩

係咪要拆左佢以表示唔想監控

有人會信？

之前唔係有demo片露咗底咩

即係話：小姐，我冇睇倒妳條底褲係粉紅色呀！信我啦！

信呀！

我信呀！

偽政府我信你老母一成都死呀！

我信，裝上去果時冇。

但之後經network update咪有囉

邊有咁快，機場個個都未搞掂

拆撚左佢啦

佢講反話 即係有

突登澄清話無
姐係.....

聽你係度吹

重會有信政府?

2:00

呢個政府仲有可信性？

條柱更係冇個監控系統有呀嗎戇鳩

信佢一成

無信用既政府講咩都無人信

你up乜都冇人會信你架啦

呃到廢老藍絲咋
廢老藍絲幫政府含一定又講好人好姐論

聽日就同你拆撚哂去

又玩言語偽術
所有功能唔係靠燈柱係靠軟件呀嘛
真係當人on9

監控燈柱冇,因為係再經電腦做分析?

用閪vision既人唔知咩心態

信嗰個真係要驗下個腦

我剩係知拆左佢
就一定無人面識別功能

邊個會信？

鏡頭只係硬件 之後裝返軟件就有啦

依家仲信你地班仆街就真係on撚9啦...
撚左香港人咁撚耐 依家大部份都醒覺 唔會再比你地撚架啦

而家無，不過upgrade完個軟件就有

64冇死過人，維尼係最偉大既皇帝

你覺得我地重信唔信

佢愈講就愈係假
即係有人臉識別、都有偵測或讀取身分證資料功能

失智燈柱，
咩都做唔到

佢話該燈柱無，
唔代表無相似替代品

信你一成 雙目失明

即係樣樣做齊囉 屌

On9先信你

其實呢個政府已經講咩都唔會有人信

公信力0既政府 收皮啦

信你就奇

燈柱同埋鏡頭果兩間公司企出黎講我都未必信啦, 何況誠信破產的特區政府

語言偽術黎。個攝影機梗係無呢個功能啦，影返去你個大數據監控室有人臉識別丫麻！

攝影機既功能係拍攝，然後傳送到有關部門。

仲有人信？

警犬 777 邊日唔講大話

無人會信

智慧燈柱沒有人臉識辨功能
（無話唔會拎影到既資料入落人臉識辨既AI到）
不能偵測和讀取身份證資料
（無講會唔會拎到其他晶片資料）

無人會信你囉

咁裝返普通cam,點解要裝監視cam？

因為高清到任何一部電腦都做到人臉辨識

唔撚信

64都冇人命傷亡

仲有人信你咩

拆一個出黎比連登仔研究下

香港正苦依家最仆街嘅野係
都冇人信佢講野

妓女比共慘黨可信

以政府誠信

姐係有

智慧燈柱的確沒有人臉識別功能 但接收的資料的電腦有

條柱係無呀
收集數據同data process係分開
數據處理係後台做

政府講咩都唔信 完

主題：「燃點香港·全民覺醒」
內容：
1. 五大訴求、缺一不可
2. 監控燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街公園遊樂場
遊行路線：駿業街公園遊樂場 零碳天地解散

公海：
資訊發佈：
文宣:

今日冇唔代表聽日冇
他日你偷偷加功能既話 慌死你會同市民交代咩

信你嗰啲真係IQ 30都唔知有冇

又中春袋
突登係光復觀塘前出聲明
明眼人都知唔想我地搞燈柱

信你都ON9
你今日可能冇呢個功能, 但遲啲件事淡啲嘅時候你偷偷地裝返咪得

冚家產啦屌你，信你都on9

港鐵都話佢地CCTV唔會主動比狗啦
不過啲狗可以主動睇嘛

政府話冇就姐係有

你信?

心水清

你話冇就冇？

手畜勁到

一個字都唔信

咁要拆出黎研究下

差d信左

燈柱冇啫，sofrware有啦瓜

仲邊到會有人信?

noted with thanks

政府：香港警察會保護市民

Push

全港IT狗略盡綿力

信佢一成 雙目失明

你講我就要信 ?

全民口罩啦屌

巴打思路清晰

唔信，

who cares
憑乜信你政府

無啦啦衝出黎解釋知咩事啦

呢個政府信得過
同大陸講有自由一樣可笑

還我五大訴求呀 垃圾政府

即係有啦

咁快澄清？你當人傻？

唔係你話冇就冇
公開使用數據囉

仲信政府真係on9黎

政府同警察個信用真係歸零

碌燈柱冇呢個功能，我信喎
Office入面個server有嘛

on9先仲會信政府講真話(e.g. my family)
依個時候裝埋晒d乜9多功能智慧燈柱
然後同我講冇人像識別
咁點解有攝影功能啊
點解有攝影功能
唔直接改名做交通,氣象和空氣質素多功能監測器
改個聽落無痛癢嘅名
誤導市民
香港政府去仆街啦

條燈柱無，段片實時傳返SERVER部SERVER就識識別啦，識少少IT都知啦，當人on9咩?

on9先信

燈柱入面仲要係4K高清全境鏡頭，拎黎做咩都得啦，我信你呀

有你係咪死全家先?
鳩up唔洗本

收皮啦香港政府，冇人會再信你

睇嚟大家都熟撚曬政府D語言藝術

信你老味

收皮啦

你拎份TENDER出黎睇下有咩功能囉

你將所有智撚證柱拆晒佢咪信你

真係當香港人on9

即係有啦，屌

你不如話個燈柱唔會著燈

屌，枝燈柱梗係無啦
背後個系統有丫嘛屌你老母

咩依家仲有人信政府講既野咩

佢無話無錄影拍片功能,
即係可以錄完D片之後拎去做其他監控

呢兩日好襯早用兩米水碼圍鳩住D柱喇

宜家係咪聽到啲咩都要調返轉

無人信

【集思廣益 ‧ 歡迎批改】《維多利亞港民主及人權宣言》- 「對抗中共極端民族主義」

小弟不才，草擬左呢份宣言，岩唔岩用就唔知啦，希望8.31 可以有一份新宣言用
行文或有不當及錯字歡迎大家改善。

知識有限，唔係好識寫可能太集中背景，中國威脅論寫唔到太多，求大神補充
排華行動可以再多啲提議

岩岩睇到蘋果話唔可以再提升到國際層面，要求冷處理，
我地唔可以俾佢咁做，我地要攬炒

條柱緊係冇啦
要send去server 到做分析架嘛
真係當香港人無腦

政府都信？

信都on9

政府有咩做唔出？

佢7月16號篇新聞稿
提到會用黎協助打擊非法傾倒建築廢料同偵測交通流量
做法就係用攝影機收集車牌

車牌認得人臉都可以認得
冇得兜架喇

824
除草

智慧燈柱冇, 但後面個控制室有

收皮啦 冇人信呀

咁要黎做乜

咁要智慧燈柱做乜撚野 有人行過先開燈 無人自己熄?
即係浪費立稅人錢起垃圾?

照拆

大話精
個鏡頭係高清鏡

李嘉欣：咁你裝黎把撚呀？

信你至奇

咁用嚟托柒？今日無邊個知聽日唔會有

智慧燈柱冇,
但個智慧燈膽有

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

觀塘岩岩批不反對

依家你又出黎話無

好驚阿？身有屎？

碌柱梗係無啦
背後隻server有丫嘛

呢個政府好似講少一日大話就唔安樂咁

依家係無人信你阿屌你老母
又話港鐵CCTV唔撚會比狗
原來係直接連入去狗屋到

政府無講大話，燈柱本身唔能夠人面識別，但背後既軟件識。只要鏡頭夠高清能夠紀錄足夠樣貌特質就得，根本係語言偽術。

有腦既都唔會信啦!

你講完就要信？
你依家未整好
同埋你裝個System入去有幾難呀？
三個月內一定搞掂啦！

唔好講埋啲白癡野啦！

燈柱當然唔得 但係你燈柱影到嘅片同圖都可以用黎做人臉識別

你唔係當我哋香港人係大陸人咁白癡呀？

唔信！ 唔信唔信唔信唔信唔信唔信唔信唔信唔信唔信唔信唔信！ 唔信呀！！！

即係有人臉識別同可以讀取身分證

你想香港好似新疆咁！
係邊個唔守規矩就捉住佢
遲啲好似新疆咁整埋個集中營喺香港

你唔係以為我哋會信你呀？
你整個System落去有幾難呀！
你如果冇心做嘅話就唔會整智能燈柱啦！
我交稅啲錢俾你咁用㗎？

又玩語言藝術

支燈柱梗係無啦 後台電腦有呀嘛

咁地鐵點解安咁多cctv

「監控燈柱關注組」組員過關內地被扣查 公安所持相片涉為港府洩露

相反咁睇就得架啦
智慧燈柱有人臉識別功能，亦能偵測或讀取身份證資料

燈柱無
但係電腦有

最緊要係d相同片拍左出黎去左邊
send番大陸對樣一樣gg

此地無銀

枝燈柱係冇臉識功能，但駁住嗰部電腦有。

屌你老母啦

弱撚智

Set faceid =0
Set faceid=1

明未？

巴打中重點

收集個d資料要cam黎做乜

起一拆十

咁無用唔拆撚左佢

相你一成，雙目失明

信你一成
閪足全程

支鏡頭有丫嘛

有毒氣體無害

睇下班仆街政府，呢d嘢就即刻開專責委員會，獨立調查委員會就話浪費錢開，我真係唔明咁撚on9都仲有人支持，班廢老廢狗快d落地獄啦

如果政府夠膽學美國立法禁止政府部門使用人臉識別技術就信你啦。

仲有人信政府講野?

仲信政府當人戇鳩啊

立法禁止政府部門使用人臉識別技術!!

監控燈柱有鏡頭，監控燈柱本身當然無識別能力，但後台的數據中心有大數據分析。

要求警署入面每10步就有一個CAM
每間房4個, 一個角落一個

政府講既野.....
係係無錯，可能無人面識別，不過拍晒再直接聯大陸，大陸個邊會再人面識別既香港呢邊真係無架，大陸姐麻

無
唔代表唔可以加

正如狗鐵無主動俾cctv一樣

可以睇吓
監察交通 點解要唔將啲CAM淨係向馬路?

係咪要信

咁比 source code 出黎，比全香港所有開發檢視原始碼有冇問題

如果係外判，咁政府點知冇蠱惑野？

如果係外判商講，就叫佢 source code 出黎，比全香港所有開發檢視原始碼有冇問題

冇 source code 咁點信？

鳩都變形

立法政府，以至所有 NGO 都要使用既軟件都要 open source

就算香港冇呢個功能
佢Send比大陸你都吹佢唔脹

信佢一成，雙目失明。

冇activate 同冇係兩回事

明白哂 即係有齊哂咁多個功能

共產黨夠話自己共產啦

政府有撚誠信咩
6月以黎每日幾個大話
以為香港市民係on9架

倪匡名言：「妓女尚可相信，共產黨萬萬不能相信！」

Exactly

邊有政府咁撚蠢
兩個幾月啦 重點係無人信你呀屌

又碌人眼 講大話 屌佢老母

巴打心水清

拆左佢落黎搵人睇一睇就知啦

824 觀塘見

而家無 將來有

佢私底下點改都無人知 無人管到

支那政府講嘢信不過

咁你裝黎做乜？政府自己無腦都當人無腦

你夠話逃犯條例唔會送中喇

咁咪唔好裝囉 最簡單 唔裝就唔會比人屌

又要裝埋晒d hikvision sensetime 出撚晒名做支那監控

政府：識有人經過先著燈 環保

明明就係sensor 做到 洗撚有cam

Back已up

我發夢見到， 有這功能

推

仲有邊個信呀

現在冇 之後有呀

咁有幾智慧？燈柱冇啫 連去電腦嗰個系統有冇呀？

你講我就信？

冇人信你囉

佢話冇既咁將來法庭係咪可以唔接受當做證據

呢個時候 政府講野仲會有人信咩

當我地傻架，我地係有預知未來能力架，呢刻無，將來有

Hardward梗無架，software有吖嘛

揾鬼信啦

影大頭都入大陸大數據啦

關你有無功能撚事

721

on9